%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND THEMES
%----------------------------------------------------------------------------------------
\documentclass[aspectratio=169,xcolor=dvipsnames]{beamer}
\usetheme{SimplePlus}
\usepackage[english, vietnam]{babel}
\usepackage[utf8]{vietnam}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables
\usepackage{caption}
\captionsetup[figure]{labelformat=empty}
\beamerdefaultoverlayspecification{<+->}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title {CẤU TRÚC RỜI RẠC CHO KHOA HỌC MÁY TÍNH}
\subtitle{Giáo viên hướng dẫn\\
Huỳnh Tường Nguyên, Nguyễn Ngọc Lễ }

\logo{\includegraphics[height=1cm, ]{img/hcmut.png}}


\date{\today} % Date, can be changed to a custom date


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PRESENTATION SLIDES
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\begin{frame}
    % Print the title page as the first slide
    \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Overview}
    % Throughout your presentation, if you choose to use \section{} and \subsection{} commands, these will automatically be printed on this slide as an overview of your presentation
    \tableofcontents
\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Danh sách thành viên}

\begin{frame}
    \Huge{\centerline{\textbf{Danh sách thành viên}}}
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Danh sách thành viên}

    \begin{columns}[c] % The "c" option specifies centered vertical alignment while the "t" option is used for top vertical alignment

        \column{1\textwidth} % Left column and width
        
        \begin{minipage}{0.7\textwidth}
        \textbf{Lớp DT01 - Nhóm 5 - MD 6702}
            \begin{enumerate}
                \item Nguyễn Thị Thu Thảo\_2033732\_cau iii, vii, viii, x.6
                \item Chu Chiêu Dủ An\_1933700\_câu ii, v, vi, x.10
                \item Nguyễn Lê Xuân Hoà\_2033145\_câu i/2, ix, x.2
                \item Trần Đình Quý\_2033089\_câu i/2, iv, x.7
            \end{enumerate}
        \end{minipage}
    \end{columns}
\end{frame}

%------------------------------------------------
\section{Kiến thức và công thức sử dụng trong bài}
\begin{frame}
    \Huge{\centerline{\textbf{Kiến thức và công thức}
}
\\ \centerline{\textbf{ sử dụng trong bài}}}
\end{frame}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
%Thảo_slide
%------------------------------------------------
%i thong ke mo ta
%------------------------------------------------
\begin{frame}{Kiến thức và công thức sử dụng trong bài}
    \begin{block}{Câu i: }
        {Thống kê mô tả}
    \end{block}
    \begin{itemize}
        \item Định nghĩa:
        \begin{itemize}
            \item Nói đến thống kê mô tả là nói đến việc mô tả dữ liệu bằng các phép tính và chỉ số thống kê như số trung bình (mean), số trung vị (median), số lớn nhất (max), số nhỏ nhất (min), phương sai (variance), độ lệch chuẩn (standard deviation). . 

        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}
%------------------------------------------------
%ii Tần số tích luỹ và tần số tương đối
%------------------------------------------------
\begin{frame}{Kiến thức và công thức sử dụng trong bài}
    \begin{block}{Câu ii: }
        {Tần số tích luỹ và tần số tương đối}
    \end{block}
    \begin{itemize}
        \item Cách tính:
        \begin{itemize}
            \item Lập bảng tần số của dữ liệu.\\
	        \item Tính tần số tương đối: ta chia tần số của mỗi giá trị cho tổng giá trị cột tần số.\\
	        \item Tính tần số tích luỹ: ta cộng tất cả các tần số tương đối của hàng trước đó cho tần số tương đối của hàng hiện tại được tần số tích luỹ.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}
%------------------------------------------------
%iii Tứ phân vị 
%------------------------------------------------
\begin{frame}{Kiến thức và công thức sử dụng trong bài}
    \begin{block}{Câu iii: }
        {Tứ phân vị}
    \end{block}
    \begin{itemize}
        \item Cách tính:
        \begin{itemize}
            Các số tứ phân vị (gọi tắt là số tứ phân) là các số chia dãy số đã được xếp thứ tự thành 4 phần có số số hạng bằng nhau (hay gần bằng nhau). Như vậy ta có 3 số tứ phân được ký hiệu là Q1, Q2, và Q3.
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}
%------------------------------------------------
%iv Giá trị trung bình 
%------------------------------------------------
\begin{frame}{Kiến thức và công thức sử dụng trong bài}
    \begin{block}{Câu iv: }
        {Giá trị trung bình}
    \end{block}
    \begin{itemize}
        \item Cách tính: Để tìm trung bình, ta cộng tất cả giá trị các phần tử của dãy số lại rồi chia cho tổng số phần tử.
        \item Công thức: \[{\displaystyle \mu={\frac {1}{n}}\sum _{i=1}^{n}a_{i}={\frac {a_{1}+a_{2}+\cdots +a_{n}}{n}}}\] 
        \begin{itemize}
            \item $\mu$ là trung bình của tổng thể 
            \item${\displaystyle a_{i}}$ là phần tử thứ i của tổng thể
            \item N là số phần tử của tổng thể
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}
%------------------------------------------------
%v Độ lệch chuẩn 
%------------------------------------------------
\begin{frame}{Kiến thức và công thức sử dụng trong bài}
    \begin{block}{Câu v: }
        { Độ lệch chuẩn}
    \end{block}
    \begin{itemize}
        \item Độ lệch chuẩn, hay độ lệch tiêu chuẩn (Standard Deviation) là một đại lượng thống kê dùng để đo mức độ phân tán của một tập dữ liệu đã được lập thành bảng tần số.
        \item Công thức: \[s = \sqrt{\frac{1}{N-1} \sum_{i=1}^N (x_i - \overline{x})^2}\]
        \begin{itemize}
            \item $s$ là độ lệch chuẩn.
                \item $\overline{x}$ là trung bình của tổng thể 
                \item ${\displaystyle X_{i}}$ là phần tử thứ i của tổng thể
                \item N là số thành phần của tổng thể
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

%----------------------------------------------
%-- HÒA làm kiến thức chuẩn bị
%----------------------------------------------

%------------------------------------------------------------
%--câu vii-----
%------------------------------------------------------------

%--câu vi-----
\begin{frame}{Kiến thức và công thức sử dụng trong bài}
    \begin{block}{Câu vi: }
        {Tương quan trong thống kê}
    \end{block}
    \begin{itemize}
        \item Định nghĩa hệ số tương quan:
        \begin{itemize}
            \item Hệ số tương quan là chỉ số thống kê đo lường mức độ mạnh yếu của mối quan hệ giữa hai biến số. Trong bài này ta sử dụng hệ số tương quan Pearson.\\
            \item Cho hai biến số x và y từ n mẫu, hệ số tương quan Pearson được ước tính bằng công thức sau đây:\\
            $$r=\frac{\Sigma\left(x-\overline x\right)\left(y-\overline y\right)}{\sqrt{\Sigma{\left(x-\overline x\right)}^2\Sigma{\left(y-\overline y\right)}^2}}$$
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}

%------------------------------------------------------------
%--câu vii-----
%------------------------------------------------------------

%--câu vii.1-----
\begin{frame}{Kiến thức và công thức sử dụng trong bài}
    \begin{block}{Câu viii: Biểu đồ boxplot và outliers}
        {Trong thống kê mô tả, biểu đồ hình hộp là một loại biểu đồ thường được sử dụng trong phân tích dữ liệu giải thích. } 
        {Các giá trị được phân thành 4 phần bằng nhau dựa trên tứ phân vị }
        {Điểm tối thiểu: Điểm thấp nhất ở cuối râu trái.}
        {Điểm tối đa: Điểm cao nhất ở cuối râu bên phải.}
        {Đường trung bình đánh dấu điểm giữa của dữ liệu và được hiển thị bằng đường chia hộp thành hai phần.}

    \end{block}
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=8cm]{Images/ktcb/boxplot.png}
        \end{center}
    \end{figure}
\end{frame}

%------------------------------------------------
% PHẦN CÂU GIẢI TOÁN
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
\section{Câu giải toán}
\begin{frame}
    \Huge{\centerline{\textbf{Câu giải toán}}}
\end{frame}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
%-- câu i
%------------------------------------------------
%-- câu i.1
\begin{frame}{Câu i: Nhóm câu hỏi liên quan đến tổng quát dữ liệu}
    \begin{block}{Câu 1: Tập mẫu thể hiện thu thập dữ liệu vào các năm nào}{}
      \end{block}
    \begin {itemize}
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
             \item Chọn ra dữ liệu ở cột date. Chuyển ngày tháng từ kí tự sang ngày tháng.
            \item Lấy năm từ giá trị ngày tháng đã chuyển. Đếm số giá trị phân biệt.
        \end{enumerate}
        \item  Kết quả từ R:
        \begin{figure}[h!]
            \begin{center}
            \includegraphics[width=2.5cm, height=0.4cm]{Images/img_i/caui_1.png}
            \end{center}
        \end{figure}
    \end {itemize}
\end{frame}

%-- câu i.2
\begin{frame}{Câu i: Nhóm câu hỏi liên quan đến tổng quát dữ liệu}
    \begin{block}
    {Câu 2: Số lượng đất nước và định danh của mỗi đất nước (hiển thị 10 đất nước đầu tiên)}
    {}
      \end{block}
      \center
    \includegraphics[width=5cm, height=5cm]{Images/img_i/caui_2.png}
\end{frame}

%-- câu i.3
\begin{frame}{Câu i: Nhóm câu hỏi liên quan đến tổng quát dữ liệu}
    \begin{block}{Câu 3: Số lượng châu lục trong tập mẫu}{}
      \end{block}
    \includegraphics[width=10cm, height=1cm]{Images/img_i/caui_3.jpg}
\end{frame}

%-- câu i.4
\begin{frame}{Câu i: Nhóm câu hỏi liên quan đến tổng quát dữ liệu}
    \begin{block}
    {
        Câu 4: 
       Số lượng dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu được trong từng châu lục và tổng số
    }
    {}
      \end{block}
      \center
    \includegraphics[width=3.8cm, height=4.1cm]{Images/img_i/caui_4.png}
\end{frame}


%-- câu i.5
\begin{frame}{Câu i: Nhóm câu hỏi liên quan đến tổng quát dữ liệu}
    \begin{block}
    {
        Câu 5: 
       Số lượng dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu được trong từng đất nước (hiển thị 10 dất nước cuối cùng) và tổng số
    }
    {}
      \end{block}
      \center
    \includegraphics[width=3.8cm, height=4.1cm]{Images/img_i/caui_5.png}
\end{frame}


%-- câu i.6
\begin{frame}{Câu i: Nhóm câu hỏi liên quan đến tổng quát dữ liệu}
    \begin{block}
    {
        Câu 6: 
       Cho biết các châu lục nào có lượng dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu nhỏ nhất và giá trị nhó nhất đó?
    }
    {}
      \end{block}
      \center
    \includegraphics[width=3.8cm, height=4.1cm]{Images/img_i/caui_6.png}
\end{frame}

%-- câu i.7
\begin{frame}{Câu i: Nhóm câu hỏi liên quan đến tổng quát dữ liệu}
    \begin{block}
    {
        Câu 7: 
      Cho biết các châu lục nào có lượng dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu lớn nhất và giá trị lớn nhất đó
    }
    {}
      \end{block}
      \center
    \includegraphics[width=3.8cm, height=4.1cm]{Images/img_i/caui_7.png}
\end{frame}
%-- câu i.8
\begin{frame}{Câu i: Nhóm câu hỏi liên quan đến tổng quát dữ liệu}
    \begin{block}
    {
        Câu 8: 
      Cho biết các nước nào có lượng dữ liệu thu thập nhỏ nhất và giá trị nhó nhất đó?
    }
    {}
      \end{block}
      \center
    \includegraphics[width=3.5cm, height=3.5cm]{Images/img_i/caui_8.png}
\end{frame}
%-- câu i.9
\begin{frame}{Câu i: Nhóm câu hỏi liên quan đến tổng quát dữ liệu}
    \begin{block}
    {
        Câu 9: 
      Cho biết các nước nào có lượng dữ liệu thu thập lớn nhất và giá trị lớn nhất đó?
    }
    {}
      \end{block}
      \center
    \includegraphics[width=4cm, height=3.5cm]{Images/img_i/caui_9.png}
\end{frame}
%-- câu i.10
\begin{frame}{Câu i: Nhóm câu hỏi liên quan đến tổng quát dữ liệu}
    \begin{block}
    {
        Câu 10: 
      Cho biết các date nào có lượng dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu nhỏ nhất và giá trị nhó nhất đó?
    }
    {}
      \end{block}
      \center
    \includegraphics[width=4cm, height=4cm]{Images/img_i/caui_10.png}
\end{frame}
%-- câu i.11
\begin{frame}{Câu i: Nhóm câu hỏi liên quan đến tổng quát dữ liệu}
    \begin{block}
    {
        Câu 11: 
      Cho biết các date nào có lượng dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu lớn nhất và giá trị lớn nhất đó?
    }
    {}
      \end{block}
      \center
    \includegraphics[width=4cm, height=4cm]{Images/img_i/caui_11.png}
\end{frame}
%-- câu i.12
\begin{frame}{Câu i: Nhóm câu hỏi liên quan đến tổng quát dữ liệu}
    \begin{block}
    {
        Câu 12: 
      Cho biết số lượng dữ liệu thu thập được theo date và châu lục.\\
      Kết quả 20 dòng đầu từ R:
    }
    {}
      \end{block}
      \center
    \includegraphics[width=5cm, height=6cm]{Images/img_i/caui_12.png}
\end{frame}
%-- câu i.13
\begin{frame}{Câu i: Nhóm câu hỏi liên quan đến tổng quát dữ liệu}
    \begin{block}
    {
        Câu 13: 
      Cho biết số lượng dữ liệu thu thập được là lớn nhất theo date và châu lục.
    }
    {}
      \end{block}
      \center
    \includegraphics[width=5cm, height=4.5cm]{Images/img_i/caui_13.png}
\end{frame}
%-- câu i.14
\begin{frame}{Câu i: Nhóm câu hỏi liên quan đến tổng quát dữ liệu}
    \begin{block}
    {
        Câu 14: 
      Cho biết số lượng dữ liệu thu thập được là nhỏ nhất theo date và châu lục.\\
    Kết quả từ R:
    }
    {}
      \end{block}
      \center
    \includegraphics[width=5cm, height=4.5cm]{Images/img_i/caui_14.png}
\end{frame}
%-- câu i.15
\begin{frame}{Câu i: Nhóm câu hỏi liên quan đến tổng quát dữ liệu}
    \begin{block}
    {
        Câu 15: 
      Với một date là k và châu lục t cho trước, hãy cho biết số lượng dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu được.\\
    Kết quả từ R:
    }
    {}
      \end{block}
      \center
     \includegraphics[width=1cm, height=1cm]{Images/img_i/caui_15.jpg}
\end{frame}
%-- câu i.16
\begin{frame}{Câu i: Nhóm câu hỏi liên quan đến tổng quát dữ liệu}
    \begin{block}
    {
        Câu 16: 
      Có đất nước nào mà số lượng dữ liệu thu thập được là bằng nhau không? Hãy cho biết các iso\_code của đất nước đó.\\
    Kết quả từ R:
    }
    {}
      \end{block}
      \center
    \includegraphics[width=4cm, height=4cm]{Images/img_i/caui_16.jpg}
\end{frame}
%-- câu i.17
\begin{frame}{Câu i: Nhóm câu hỏi liên quan đến tổng quát dữ liệu}
    \begin{block}
    {
        Câu 17: 
      Liệt kê iso\_code, tên đất nước mà chiều dài iso\_code lớn hơn 3.\\
    Kết quả từ R:
    }
    {}
    \end{block}
      \center
    \includegraphics[width=6cm, height=4.7cm]{Images/img_i/caui_17.png}
\end{frame}
%------------------------------------------------
%-- câu ii
%------------------------------------------------
%-- hòa làm slide phần hòa
%-- câu ii.1
\begin{frame}{Câu ii: Nhóm câu hỏi liên quan đến mô tả thống kê cơ bản dữ liệu}
    \begin{block}{Câu 1: Tính giá trị nhỏ nhất, lớn nhất}
    \begin {itemize}
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Lọc ra dữ liệu của ba quốc gia canada, Greenland, United States.
            \item Lọc ra giá trị lớn nhất và giá trị nhỏ nhất của mỗi cột new\_cases và new\_deaths của từng quốc gia.
        \end{enumerate}
    \end {itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Câu ii: Nhóm câu hỏi liên quan đến mô tả thống kê cơ bản dữ liệu}
    \begin{block}
    {Kết quả:}
    \end{block}
    \begin{figure}[b]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=6cm]{Images/img_ii/cauii_1_min.png}
        \label{fig:x10}
        \end{center}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Câu ii: Nhóm câu hỏi liên quan đến mô tả thống kê cơ bản dữ liệu}
    \begin{block}
    {Kết quả:}
    \end{block}
    \begin{figure}[b]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=6cm]{Images/img_ii/cauii_1_max.png}
        \label{fig:x10}
        \end{center}
    \end{figure}
\end{frame}

%-- câu ii.2

\begin{frame}{Câu ii: Nhóm câu hỏi liên quan đến mô tả thống kê cơ bản dữ liệu}
    \begin{block}{Câu 2: Tính tứ phân vị thứ nhất(Q1), thứ hai(Q2), thứ ba(Q3)}
    \begin {itemize}
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Lọc ra dữ liệu các nước Canada, Greenland, United States. Sắp xếp dữ liệu ở cột new\_cases và cột new\_deaths.
            \item Tiến hành tính tứ phân vị của mỗi cột new\_cases, new\_deaths, bằng cách lấy ba lần trung vị, lần lấy trung vị thứ nhất được phân vị Q2, trung vị thứ Q1 và Q3 được tính bằng cách lấy trung vị của 2 phần giá trị trên và dưới của Q2.
        \end{enumerate}
    \end{itemize}
    \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Câu ii: Nhóm câu hỏi liên quan đến mô tả thống kê cơ bản dữ liệu}
    \begin{block}
    {Kết quả:}
    \end{block}
    \begin{figure}[b]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=6cm]{Images/img_ii/cauii_2.png}
        \label{fig:x10}
        \end{center}
    \end{figure}
\end{frame}

%-- câu ii.3

\begin{frame}{Câu ii: Nhóm câu hỏi liên quan đến mô tả thống kê cơ bản dữ liệu}
    \begin{block} {Câu 3: Tính giá trị trung bình (Avg)}
    {Kết quả:}
    \end{block}
    \begin{figure}[b]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=6cm]{Images/img_ii/cauii_3.png}
        \label{fig:x10}
        \end{center}
    \end{figure}
\end{frame}

%-- câu ii.4

\begin{frame}{Câu ii: Nhóm câu hỏi liên quan đến mô tả thống kê cơ bản dữ liệu}
    \begin{block} {Câu 4: Tính giá trị độ lệch chuẩn (Std)}
    {Kết quả:}
    \end{block}
    \begin{figure}[b]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=6cm]{Images/img_ii/cauii_4.png}
        \label{fig:x10}
        \end{center}
    \end{figure}
\end{frame}

%-- câu ii.5

\begin{frame}{Câu ii: Nhóm câu hỏi liên quan đến mô tả thống kê cơ bản dữ liệu}
    \begin{block}{Câu 5: Đếm xem có bao nhiêu outliers, một quan sát mà giá trị của nó nằm trong khoảng sau:}
    {Bài giải: Tiến hành tính tứ phân vị sau đó so sánh để tìm ra outliers}
    \end{block}
    $IQR = Q3 - Q1$\\
    $outliers < Q1 - 1.5*IQR$ hoặc $outliers > Q3 + 1.5*IQR$
\end{frame}

\begin{frame}{Câu ii: Nhóm câu hỏi liên quan đến mô tả thống kê cơ bản dữ liệu}
    \begin{block}
    {Kết quả:}
    \end{block}
    \begin{figure}[b]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=6cm]{Images/img_ii/cauii_5.png}
        \label{fig:x10}
        \end{center}
    \end{figure}
\end{frame}

%-- câu ii.6.1
\begin{frame}{Câu ii: Nhóm câu hỏi liên quan đến mô tả thống kê cơ bản dữ liệu}
    \begin{block}{Câu 6: Với mỗi quốc gia mà thuộc về nhóm cần tính số liệu thống kê lần lượt cho nhiễm và tử vong do coronavirus được báo cáo mới}
        {Lập bảng mô tả số liệu thống kê cho từng đất nước thuộc về nhóm\\
        \begin{center}
          \begin{tabular}{ c c c c c c c c c}
            Countries & Min & Q1 & Q2 & Q3 & Max & Avg & Std & Outlier \\ 
            ctr\_i & ? & ? & ? & ? & ? & ? & ? & ? \\ 
          \end{tabular}
        \end{center}}
    \end{block}
\end{frame}
%-- câu ii.6.2
\begin{frame}{Câu ii: Nhóm câu hỏi liên quan đến mô tả thống kê cơ bản dữ liệu}
    \begin{block}{Câu 6: Với mỗi quốc gia mà thuộc về nhóm cần tính số liệu thống kê lần lượt cho nhiễm và tử vong do coronavirus được báo cáo mới}
    {Kết quả}
    \end{block}
     
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=15cm, height=3cm]{Images/img_ii/cauii_6_newCases.png}\\
        Bảng cho số ca nhiễm
        \end{center}
    \end{figure}
\end{frame}

%-- câu ii.6.3
\begin{frame}{Câu ii: Nhóm câu hỏi liên quan đến mô tả thống kê cơ bản dữ liệu}
    \begin{block}{Câu 6: Với mỗi quốc gia mà thuộc về nhóm cần tính số liệu thống kê lần lượt cho nhiễm và tử vong do coronavirus được báo cáo mới}
    {Kết quả}
    \end{block}
     
    \begin{figure}[h!]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=15cm, height=3cm]{Images/img_ii/cauii_6_newDeaths.png}\\
        Bảng cho số ca tử vong
        \end{center}
    \end{figure}
\end{frame}

%-- câu ii.7.1
\begin{frame}{Câu ii: Nhóm câu hỏi liên quan đến mô tả thống kê cơ bản dữ liệu}
    \begin{block}{Câu 7: Vẽ biểu đồ box-and-whisker cho nhiễm coronavirus}
    \end{block}
     
    \begin{figure}[h!]
        \centering
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_ii/p1.pdf}
            %\label{fig:13}
        \end{minipage}
    \end{figure}
\end{frame}

%-- câu ii.7.2
\begin{frame}{Câu ii: Nhóm câu hỏi liên quan đến mô tả thống kê cơ bản dữ liệu}
    \begin{block}{Câu 7: Vẽ biểu đồ box-and-whisker cho nhiễm coronavirus}
    \end{block}
     
    \begin{figure}[h!]
        \centering
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_ii/p2.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
\end{frame}

%-- câu ii.7.3
\begin{frame}{Câu ii: Nhóm câu hỏi liên quan đến mô tả thống kê cơ bản dữ liệu}
    \begin{block}{Câu 7: Vẽ biểu đồ box-and-whisker cho nhiễm coronavirus}
    \end{block}
     
    \begin{figure}[h!]
        \centering
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/pdf_ii/p3.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
\end{frame}


%------------------------------------------------
% cauiii nhóm câu hỏi liên quan đến thể hiện dữ liệu thu thạp dữ liệu
%iii_1 Có bao nhiêu ngày có số lần dữ liệu không được báo cáo mới.
%------------------------------------------------
\begin{frame}{cau iii: nhóm câu hỏi liên quan đến dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu}
    \begin{block}{1. Có bao nhiêu ngày có số lần dữ liệu không được báo cáo mới}
    {Bài giải: Thực hiện trên ba nước của nhóm. Lọc ra dữ liệu trong đó: dữ liệu ở cột new\_cases (new\_deaths) chỉ chứa các dữ liệu có giá trị là NA hoặc 0 => Đếm số dòng với giá trị phân biệt ở cột date}
    \end{block}
        \begin{figure}[b]
        \centering
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=0.5\textwidth, height=3cm]{Images/img_iii/cauiii_1_infection.png}
            \label{fig:vii3}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=0.5\textwidth, height=3cm]{Images/img_iii/cauiii_1_death.png}
        \end{minipage}
    \end{figure}
\end{frame}
%------------------------------------------------
% cauiii nhóm câu hỏi liên quan đến thể hiện dữ liệu thu thạp dữ liệu
%iii_1 Có bao nhiêu ngày có số lần dữ liệu không được báo cáo mới.
%------------------------------------------------
\begin{frame}{cau iii: nhóm câu hỏi liên quan đến dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu}
    \begin{block}{1. Có bao nhiêu ngày có số lần dữ liệu không được báo cáo mới}
    {Bài giải: Thực hiện trên ba nước của nhóm. Lọc ra dữ liệu trong đó: dữ liệu ở cột new\_cases (new\_deaths) chỉ chứa các dữ liệu có giá trị là NA hoặc 0 => Đếm số dòng với giá trị phân biệt ở cột date}
    \end{block}
        \begin{figure}[b]
        \centering
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=0.5\textwidth, height=3cm]{Images/img_iii/cauiii_1_infection.png}
            \label{fig:vii3}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=0.5\textwidth, height=3cm]{Images/img_iii/cauiii_1_death.png}
        \end{minipage}
    \end{figure}
\end{frame}
%------------------------------------------------
% cauiii nhóm câu hỏi liên quan đến thể hiện dữ liệu thu thạp dữ liệu
%iii_2,3  Có bao nhiêu ngày có số lần thể hiện thu thập dữ liệu là thấp nhất (cao nhất) được báo cáo mới.
%------------------------------------------------
\begin{frame}{cau iii: nhóm câu hỏi liên quan đến dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu}
    \begin{block}{2,3. Có bao nhiêu ngày có số lần thể hiện thu thập dữ liệu là thấp nhất (cao nhất) được báo cáo mới.}
    {Bài giải: Thực hiện trên ba nước của nhóm. Lọc ra dữ liệu trong đó: dữ liệu ở cột new\_cases (new\_deaths) chứa các dữ liệu không là NA hoặc 0 =>Tìm giá trị nhỏ nhất(lớn nhất) =>Lọc ra các hàng chứa giá trị nhỏ nhất( lớn nhất) => Đếm số dòng với giá trị phân biệt ở cột date}
    \end{block}
        \begin{figure}[b]
        \centering
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=0.5\textwidth, height=3cm]{Images/img_iii/cauiii_2.png}
            \label{fig:vii3}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=0.5\textwidth, height=3cm]{Images/img_iii/cauiii_3.png}
        \end{minipage}
    \end{figure}
\end{frame}
%------------------------------------------------
% cauiii nhóm câu hỏi liên quan đến thể hiện dữ liệu thu thạp dữ liệu
%4.Thể hiện bảng số liệu như sau:
%------------------------------------------------
\begin{frame}{cau iii: nhóm câu hỏi liên quan đến dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu}
    \begin{block}{4.Thể hiện bảng số liệu như sau:}
    {Không được báo cáo mới:
    \begin{center}
      \begin{tabular}{ c c c }
        Countries & Infections & Deaths \\ 
        ctr\_i & value  & value\\ 
      \end{tabular}
    \end{center}
    Báo cáo mới:
    \begin{center}
      \begin{tabular}{ c c c }
        Countries & Infections & Deaths \\ 
        ctr\_i & value  & value\\ 
      \end{tabular}
    \end{center}}
    \end{block}
\end{frame}
%------------------------------------------------
% cauiii nhóm câu hỏi liên quan đến thể hiện dữ liệu thu thạp dữ liệu
%iii_4  Có bao nhiêu ngày có số lần thể hiện thu thập dữ liệu là thấp nhất (cao nhất) được báo cáo mới.
%------------------------------------------------
\begin{frame}{cau iii: nhóm câu hỏi liên quan đến dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu}
    \begin{block}{Bảng không được báo cáo mới} {Sử dụng dữ liệu câu 1 để dựng bảng}
    \end{block}
    \center 
\includegraphics[width=6cm]{Images/img_iii/cauiii_4_khongbaocao.png}\\
\end{frame}
%------------------------------------------------
% cauiii nhóm câu hỏi liên quan đến thể hiện dữ liệu thu thạp dữ liệu
%iii_4  Có bao nhiêu ngày có số lần thể hiện thu thập dữ liệu là thấp nhất (cao nhất) được báo cáo mới.
%------------------------------------------------
\begin{frame}{cau iii: nhóm câu hỏi liên quan đến dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu}
    \begin{block}{Bảng báo cáo mới}
    {Thực hiện trên ba nước của nhóm. Lọc ra dữ liệu trong đó: dữ liệu ở cột new\_cases (new\_deaths) chứa các dữ liệu không là NA hoặc 0 => Đếm số dòng với giá trị phân biệt ở cột date} => xuất bảng
    \end{block}
 \center 
\includegraphics[width=6cm]{Images/img_iii/cauiii_4_duocbaocao.png}

\end{frame}
%------------------------------------------------
% cauiii nhóm câu hỏi liên quan đến thể hiện dữ liệu thu thạp dữ liệu
%iii_5,6  Cho biết số ngày ngắn nhất (dài nhất) liên tiếp mà không có dữ liệu được báo cáo
%------------------------------------------------
\begin{frame}{cau iii: nhóm câu hỏi liên quan đến dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu}
    \begin{block}{5,6. Cho biết số ngày ngắn nhất (dài nhất) liên tiếp mà không có dữ liệu được báo cáo}
    {Nếu một ngày có nhiều lần báo cáo thì lấy lần có giá trị lớn nhất trong ngày đó, lọc giá các giá trị 0 và NA=>Tính giá trị chênh lệch ngày giữa hai dòng liên tiếp => Đếm số dòng liên tiếp có giá trị chênh lệch là 1 => Tìm giá trị nhỏ nhất(lớn nhất)}
    \end{block}
        \begin{figure}[b]
        \centering
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=0.5\textwidth, height=2.8cm]{Images/img_iii/cauiii_5.png}
            \label{fig:vii3}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=0.5\textwidth, height=2.8cm]{Images/img_iii/cauiii_6.png}
        \end{minipage}
    \end{figure}
\end{frame}
%------------------------------------------------
% cauiii nhóm câu hỏi liên quan đến thể hiện dữ liệu thu thạp dữ liệu
%iii_7,8 Cho biết số ngày ngắn nhất (dài nhất) liên tiếp mà không có người nhiễm bệnh mới
%------------------------------------------------
\begin{frame}{cau iii: nhóm câu hỏi liên quan đến dữ liệu thể hiện thu thập dữ liệu}
    \begin{block}{7,8. Cho biết số ngày ngắn nhất (dài nhất) liên tiếp mà không có người nhiễm bệnh mới}
    {Nếu một ngày có nhiều lần báo cáo thì lấy lần có giá trị lớn nhất trong ngày đó, lọc giá các giá trị 0=>Tính giá trị chênh lệch ngày giữa hai dòng liên tiếp => Đếm số dòng liên tiếp có giá trị chênh lệch là 1 => Tìm giá trị nhỏ nhất(lớn nhất)}
    \end{block}
        \begin{figure}[b]
        \centering
        \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=0.5\textwidth, height=2.8cm]{Images/img_iii/cauiii_7.png}
            \label{fig:vii3}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.49\textwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=0.5\textwidth, height=2.8cm]{Images/img_iii/cauiii_8.png}
        \end{minipage}
    \end{figure}
\end{frame}
%------------------------------------------------

%------------------------------------------------
% Câu iv: Nhóm câu hỏi liên quan đến trực quan dữ liệu
%------------------------------------------------

%-- câu iv
\begin{frame}{Câu iv: Nhóm câu hỏi liên quan đến trực quan dữ liệu}
    \begin{block}{Câu 1: Vẽ biểu đồ tần số tích lũy quốc gia cho các châu lục.}
    {Câu 2: Vẽ biểu đồ tần số tương đối quốc gia cho các châu lục.}
    
    {Bài Giải}
    \end{block}
    \begin{figure}[h]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=6cm]{Images/img_iv/cau_iv1.jpg}
        \includegraphics[width=6cm]{Images/img_iv/cau_iv2.jpg}
        \label{fig:x10}
        \end{center}
    \end{figure}
\end{frame}
%-------------------------------------------------
%cau_iv.1 Nhóm kiên quan đến trực quan dữ liệu
%------------------------------------------------
\begin{frame}{Câu iv: Nhóm câu hỏi liên quan đến trực quan dữ liệu}
    \begin{block}{Câu 3: Vẽ biểu đồ thể hiện nhiễm bệnh đã báo cáo của các quốc gia mà thuộc về nhóm trong 7 ngày cuối của năm cuối cùng}
    {Câu 4: Vẽ biểu đồ thể hiện tử vong đã báo cáo của các quốc gia mà thuộc về nhóm trong 7 ngày cuối của năm cuối cùng}
    
    {Bài giải:}
    \end{block}
    \begin{itemize}
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Dùng hàm subset để lấy cái location là Canada, Greenland
            \item Lọc 7 ngày cuối của năm cuối cùng của mỗi quốc gia
            \item Vẽ biểu đồ
        \end{enumerate}
    \end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------
%cau_iv.3 Nhóm liên quan đến trực quan dữ liệu
%------------------------------------------------
\begin{frame}{Câu iv: Nhóm câu hỏi liên quan đến trực quan dữ liệu}
    \begin{block}{Câu 3: Vẽ biểu đồ thể hiện nhiễm bệnh đã báo cáo của các quốc gia mà thuộc về nhóm trong 7 ngày cuối của năm cuối cùng}
    \end{block}
    \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/img_iv/cau_iv3a.jpg}
\end{frame}

%-------------------------------------------------
%cau_iv.4 Nhóm liên quan đến trực quan dữ liệu
%------------------------------------------------
\begin{frame}{Câu iv: Nhóm câu hỏi liên quan đến trực quan dữ liệu}
    \begin{block}{Câu 4: Vẽ biểu đồ thể hiện nhiễm bệnh đã báo cáo của các quốc gia  mà thuộc về nhóm trong 7 ngày cuối của năm cuối cùng}
    \end{block}
    \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/img_iv/cau_iv4a.jpg}
\end{frame}
%------------------------------------------------
%cau_iv.5 Nhóm câu liên quan đến trực quan dữ liệu
%------------------------------------------------
\begin{frame}{Câu iv: Nhóm câu hỏi liên quan đến trực quan dữ liệu}
    \begin{block}{Câu 5: Vẽ biểu đồ phổ đất nước xuất hiện outliers cho nhiễm bệnh.}
    {Câu 6: Vẽ biểu đồ phổ đất nước xuất hiện outliers cho tử vong.}
    
    {Bài giải:}
    \end{block}
    \begin{itemize}
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Lọc và kiểm tra dữ liệu các đất nước có outlier cho newcase, newdeath
            \item dùng câu lệnh hist() thể hiện biểu đồ phổ
        \end{enumerate}
    \end{itemize}
\end{frame}
%------------------------------------------------
%cau_iv.5 Nhóm câu liên quan đến trực quan dữ liệu
%------------------------------------------------
\begin{frame}{Câu iv: Nhóm câu hỏi liên quan đến trực quan dữ liệu}
    \begin{block}{Câu 5: Vẽ biểu đồ phổ đất nước xuất hiện outliers cho nhiễm bệnh}
    \end{block}
    \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/img_iv/cauiv_5.1.jpg}
\end{frame}
%------------------------------------------------
%cau_iv.6 Nhóm câu liên quan đến trực quan dữ liệu
%------------------------------------------------
\begin{frame}{Câu iv: Nhóm câu hỏi liên quan đến trực quan dữ liệu}
    \begin{block}{Câu 6: Vẽ biểu đồ phổ đất nước xuất hiện outliers cho tử vongh}
    \end{block}
    \includegraphics[width=1\textwidth, height=5cm]{Images/img_iv/cauiv_6.1.jpg}
\end{frame}
%-----------------------------------------------
% Quý làm slide cau iv
%------------------------------------------------
%-- câu v&vi
\begin{frame} {câu v-vi : Nhóm câu hỏi liên quan đến trực quan dữ liệu theo thời gian là tháng và theo trung bình 7 ngày gần nhất}
    \begin{block}
    {Bài giải}
    \begin {itemize}
    \begin{enumerate}[Bước 1:]
        \item Tạo hàm my loop/my loop 2 last months dùng để lặp lại việc vẽ đồ thị theo các quốc gia được chọn và theo các tháng mà nhóm được phân công
        \item Lập hàm để lọc dữ liệu và tính toán theo yêu cầu của từng câu
        \item Gọi hàm my loop/my loop 2 last monthss với tham số là hàm tính toán dữ liệu của từng câu và đường dẫn để lưu các file đồ thị dưới dạng pdf
    \end{enumerate}
    \end {itemize}
    \end{block}
\end{frame}
%------------------------------------------------
% cauvii-viii Nhóm câu hỏi liên quan đến tất cả quốc gia theo thời gian là tháng (7 ngày gần nhất)
%------------------------------------------------
\begin{frame}{câu vii-viii Nhóm câu hỏi liên quan đến tất cả quốc gia theo thời gian là tháng (7 ngày gần nhất)}
    \begin{block}
    {sử dụng dữ liệu với location là World, với dữ liệu được ghi nhận nhiều lần cho một ngày thì lấy giá trị lớn nhất cho ngày đó}
    \end{block}
    \begin {itemize}
        \item  Tạo các hàm loop qua các tháng, các năm cần vẽ biểu đồ cho từng câu.
        \item Lập hàm để lọc dữ liệu và tính toán theo yêu cầu của từng câu
        \item Gọi hàm với tham số là hàm tính toán dữ liệu của từng câu và đường dẫn để lưu các file đồ thị dưới dạng pdf
    \end {itemize}
\end{frame}
%------------------------------------------------
% cauvii-viii Nhóm câu hỏi liên quan đến tất cả quốc gia theo thời gian là tháng (7 ngày gần nhất)
%------------------------------------------------
\begin{frame}{câu vii-viii Nhóm câu hỏi liên quan đến tất cả quốc gia theo thời gian là tháng (7 ngày gần nhất)}
    \begin{block}
    {Tính với mỗi trường hợp của câu vii-viii}
    \end{block}
    \begin {itemize}
        \item  với các câu vẽ biểu đồ tích luỹ, ta tính giá trị tích luỹ bằng cách tính tổng giá trị từ ngày đầu tiên đến ngày hiện tại.
    \end {itemize}
\end{frame}
%------------------------------------------------
% ccauvii-viii Nhóm câu hỏi liên quan đến tất cả quốc gia theo thời gian là tháng (7 ngày gần nhất)
%Một số biểu đồ câu vii
%------------------------------------------------
\begin{frame}{câu vii-viii Nhóm câu hỏi liên quan đến tất cả quốc gia theo thời gian là tháng (7 ngày gần nhất)}
    \begin{block}{Một số biểu đồ câu vii}
    \end{block}
        \begin{figure}[b]
        
        \centering
        \begin{minipage}{0.3\textwidth}
            câu vii\_1\\
            \centering
            \includegraphics[width=0.9\textwidth, height=3cm]{Images/pdf_vii/vii_1/World-02-2022.pdf}
            \label{fig:vii3}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.3\textwidth}
            câu vii\_2\\
            \centering
            \includegraphics[width=0.9\textwidth, height=3cm]{Images/pdf_vii/vii_2/World-02-2022.pdf}
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}{0.3\textwidth}
            câu vii\_3\\
            \centering
            \includegraphics[width=0.9\textwidth, height=3cm]{Images/pdf_vii/vii_3/World-12-2021.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
\end{frame}
%------------------------------------------------
% ccauvii-viii Nhóm câu hỏi liên quan đến tất cả quốc gia theo thời gian là tháng (7 ngày gần nhất)
%Một số biểu đồ câu vii
%------------------------------------------------
\begin{frame}{câu vii-viii Nhóm câu hỏi liên quan đến tất cả quốc gia theo thời gian là tháng (7 ngày gần nhất)}
    \begin{block}{Một số biểu đồ câu vii}
    \end{block}
        \begin{figure}[b]
        
        \centering
        \begin{minipage}{0.3\textwidth}
            câu vii\_4\\
            \centering
            \includegraphics[width=0.9\textwidth, height=3cm]{Images/pdf_vii/vii_4/World-12-2020.pdf}
            \label{fig:vii3}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.3\textwidth}
            câu vii\_5\\
            \centering
            \includegraphics[width=0.9\textwidth, height=3cm]{Images/pdf_vii/vii_5/World-11-2020.pdf}
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}{0.3\textwidth}
            câu vii\_6\\
            \centering
            \includegraphics[width=0.9\textwidth, height=3cm]{Images/pdf_vii/vii_6/World-11-2021.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
\end{frame}
%------------------------------------------------
% ccauvii-viii Nhóm câu hỏi liên quan đến tất cả quốc gia theo thời gian là tháng (7 ngày gần nhất)
%Một số biểu đồ câu viii
%------------------------------------------------
\begin{frame}{câu vii-viii Nhóm câu hỏi liên quan đến tất cả quốc gia theo thời gian là tháng (7 ngày gần nhất)}
    \begin{block}{Một số biểu đồ câu viii}
    \end{block}
        \begin{figure}[b]
        
        \centering
        \begin{minipage}{0.3\textwidth}
            câu viii\_1\\
            \centering
            \includegraphics[width=0.9\textwidth, height=3cm]{Images/pdf_viii/viii_1/World-02-2022.pdf}
            \label{fig:vii3}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.3\textwidth}
            câu viii\_2\\
            \centering
            \includegraphics[width=0.9\textwidth, height=3cm]{Images/pdf_viii/viii_2/World-02-2022.pdf}
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}{0.3\textwidth}
            câu viii\_3\\
            \centering
            \includegraphics[width=0.9\textwidth, height=3cm]{Images/pdf_viii/viii_3/World-12-2021.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
\end{frame}
%------------------------------------------------
% ccauvii-viii Nhóm câu hỏi liên quan đến tất cả quốc gia theo thời gian là tháng (7 ngày gần nhất)
%Một số biểu đồ câu viii
%------------------------------------------------
\begin{frame}{câuvii-viii Nhóm câu hỏi liên quan đến tất cả quốc gia theo thời gian là tháng (7 ngày gần nhất)}
    \begin{block}{Một số biểu đồ câu viii}
    \end{block}
        \begin{figure}[b]
        
        \centering
        \begin{minipage}{0.3\textwidth}
            câu viii\_4\\
            \centering
            \includegraphics[width=0.9\textwidth, height=3cm]{Images/pdf_viii/viii_4/World-12-2020.pdf}
            \label{fig:vii3}
        \end{minipage}
       \hfill
       \begin{minipage}{0.3\textwidth}
            câu viii\_5\\
            \centering
            \includegraphics[width=0.9\textwidth, height=3cm]{Images/pdf_viii/viii_5/World-11-2020.pdf}
        \end{minipage}
        \hfill
        \begin{minipage}{0.3\textwidth}
            câu viii\_6\\
            \centering
            \includegraphics[width=0.9\textwidth, height=3cm]{Images/pdf_viii/viii_6/World-12-2020.pdf}
        \end{minipage}
    \end{figure}
\end{frame}
%-------------------------------------------------
%cau_ix
%------------------------------------------------
%-- câu ix.1
\begin{frame}{Câu ix: Nhóm câu hỏi liên quan đến sự tương quan giữa nhiễm bệnh và tử vong}
    \begin{block}
    {
    Câu 1: 
        Vẽ biểu đồ thể hiện phần trăm giữa nhiễm bệnh tích lũy trên tổng nhiễm bệnh và phần trăm tử
        vong tích lũy trên tổng số tử vong cho từng quốc gia theo thời gian. Vẽ 2 đường trên cùng biểu
        đồ
    }
    {Bài giải}
    \end{block}
   
     \begin{itemize}
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
           \item Nhóm lại theo location mẫu là Afghanistan và date. Sau đó sum lại new\_cases và new\_deaths trong trường hợp nhiều giá trị cùng location và date
            \item Dùng hàm cumsum để tạo tổng tích lũy cho cả cột new\_cases và new\_deaths
            \item Chia cột new\_cases với tổng tích lũy đã được tính ở bước 2 bừng hàm lag
            \item Vẽ biểu đồ với 2 trục là new\_cases và new\_deaths được tính ở bước 3
        \end{enumerate}
    \end{itemize}
\end{frame}

%-- câu ix.2
\begin{frame}{Câu ix: Nhóm câu hỏi liên quan đến sự tương quan giữa nhiễm bệnh và tử vong}
    \begin{block}
    {
    Câu 2: 
       Trên từng quốc gia hãy vẽ biểu đồ thể hiện trục Ox là nhiễm bệnh, trục Oy là tử vong. Hãy lấy 4 tháng theo 4 ký số mã đề thể hiện. Nếu ký số là 0 thì lấy tháng là 10. Xét tương quan trong mỗi tháng
    }
    {Bài giải}
    \end{block}
   
     \begin{itemize}
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Loading các thư viện dplyr, lubridate và ggplot2
            \item Kiểm tra các giá trị new\_deaths và new\_cases nếu trả về rỗng và format lại date theo cùng định dạng để dễ tính toán
            \item Lấy location mẫu là Afghanistan và lọc theo 4 ký số được cho và 3 năm được cho
           	\item Tạo hàm để thực hiện vòng lặp cho 3 năm theo location mẫu là Afghanistan được trả trong hàm vẽ biểu đồ
            \item Chạy hàm vẽ biểu đồ với 2 trục là new\_cases và date 
        \end{enumerate}
    \end{itemize}
\end{frame}

%-- câu ix.3
\begin{frame}{Câu ix: Nhóm câu hỏi liên quan đến sự tương quan giữa nhiễm bệnh và tử vong}
    \begin{block}
    {
    Câu 2: 
       Trên từng quốc gia hãy vẽ biểu đồ thể hiện trục Ox là nhiễm bệnh, trục Oy là tử vong. Hãy lấy 4 tháng theo 4 ký số mã đề thể hiện. Nếu ký số là 0 thì lấy tháng là 10.Xét tương quan trong mỗi tháng theo trung bình 7 ngày gần nhấ
    }
    {Bài giải}
    \end{block}
   
     \begin{itemize}
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Tái sử dụng lại hàm vẽ biểu đồ ở câu trên dùng boolean cho trường hợp lọc 7 ngày để đưa thêm hàm lọc 7 ngày vào
           \item Chạy hàm vẽ biểu đồ với 2 trục là new\_cases và date 
        \end{enumerate}
    \end{itemize}
\end{frame}

%-------------------------------------------------
%cau_x
%------------------------------------------------

%-- câu x.2
\begin{frame}{Câu x: Nhóm câu hỏi riêng}
    \begin{block}{Câu 2: So sánh tình trạng tử vong của các quốc gia trong 7 ngày cuối của năm cuối cùng.}
    {Bài giải}
    \end{block}
    \begin {itemize}
    \begin{enumerate}[Bước 1:]
        \item Lấy danh sách các quốc gia từ file dữ liệu.
        \item Lọc theo từng quốc gia trong danh sách trên.
        \item Tính trung bình các ca tử vong để so sánh giữa các quốc gia.
    \end{enumerate}
    \end {itemize}
\end{frame}

%-- câu x.2
\begin{frame}{Câu x: Nhóm câu hỏi riêng}
    \begin{block}{Câu 2: So sánh tình trạng tử vong của các quốc gia trong 7 ngày cuối của năm cuối cùng.}
    {Bài giải}
    \end{block}
   
     \begin{figure}[b]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=6cm]{Images/img_x/caux_2.png}
        \label{fig:x10}
        \end{center}
    \end{figure}
    
\end{frame}

%-- câu x.6
\begin{frame}{Câu x: Nhóm câu hỏi riêng}
    \begin{block}{Câu 6: Khoảng thời gian bùng phát nhiễm bệnh lớn nhất giữa các quốc gia có chồng lên nhau không, Cho biết khoảng thời gian giao nhau đó?.}
    {Bài giải}
    \end{block}
  
    \begin {itemize}
    \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Xác định chỉ số k bằng 1/50 số ca tử vong lớn nhất từng được ghi nhận
            \item Nếu ngày nào có số ca tử vong lớn hơn chỉ số k thì ghi nhận vào chuỗi bùng phát
            \item Lấy chuỗi bùng phát dài nhất
            \item Lặp lại với các quốc gia khác
    \end{enumerate}
    \end {itemize}
\end{frame}

%-- câu x.6
\begin{frame}{Câu x: Nhóm câu hỏi riêng}
    \begin{block}{Câu 6: Khoảng thời gian bùng phát nhiễm bệnh lớn nhất giữa các quốc gia có chồng lên nhau không, Cho biết khoảng thời gian giao nhau đó?.}
    {Bài giải}
    \end{block}
   
     \begin{figure}[b]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=6cm]{Images/img_x/caux_6.jpg}
        \label{fig:x10}
        \end{center}
    \end{figure}
    
\end{frame}

%-- câu x.7
\begin{frame}{Câu x: Nhóm câu hỏi riêng}
    \begin{block}{Câu 7: Khoảng thời gian bùng phát tử vong lớn nhất giữa các quốc gia có chồng lên nhau không, Cho biết khoảng thời gian giao nhau đó?}
    {Bài giải}
    \end{block}
   
    \begin {itemize}
    \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item Xác định chỉ số k bằng 1/50 số ca tử vong lớn nhất từng được ghi nhận
            \item Nếu ngày nào có số ca tử vong lớn hơn chỉ số k thì ghi nhận vào chuỗi bùng phát
            \item Lấy chuỗi bùng phát dài nhất
            \item Lặp lại với các quốc gia khác
        \end{enumerate}
    \end {itemize}
    
\end{frame}

%-- câu x.7
\begin{frame}{Câu x: Nhóm câu hỏi riêng}
    \begin{block}{Câu 7: Khoảng thời gian bùng phát tử vong lớn nhất giữa các quốc gia có chồng lên nhau không, Cho biết khoảng thời gian giao nhau đó?}
    {Bài giải}
    \end{block}
   
     \begin{figure}[b]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=6cm]{Images/img_x/caux_7.jpg}
        \label{fig:x10}
        \end{center}
    \end{figure}
    
\end{frame}

%-- câu x.10.1
\begin{frame}{Câu x: Nhóm câu hỏi riêng}
    \begin{block}{Câu 10: Hãy mô tả mối quan hệ tuyến tính giữa nhiễm bệnh và tử vong bằng cách đo độ kết hợp của mối quan hệ dùng correlation r (correlation coefficient) và hướng kết hợp.}
    {Bài giải}
    \end{block}
   
     \begin{itemize}
        \begin{enumerate}[Bước 1:]
            \item sử dụng thư viên ggpubr để vẽ đồ thị tương quan
            \item nhận xét đồ thị => không có dạng phân phối chuẩn => sử dụng công thức tính hệ số tương quan Spearman
            \item sử dụng function tính hệ số tương quan với tham số method = c("spearman")
            \item thu được hệ số tương quan. đánh giá hệ số, hệ số dương là tương quan thuận, hệ số âm là tương quan nghịch,, giá trị tuyệt đối của hệ số càng gần 1 thì tương quan càng chặt chẽ
        \end{enumerate}
    \end{itemize}
\end{frame}

%-- câu x.10.2
\begin{frame}{Câu x: Nhóm câu hỏi riêng}
    \begin{block}{Câu 10: Hãy mô tả mối quan hệ tuyến tính giữa nhiễm bệnh và tử vong bằng cách đo độ kết hợp của mối quan hệ dùng correlation r (correlation coefficient) và hướng kết hợp.}
    {Kết quả:}
    \end{block}
    \begin{figure}[b]
        \begin{center}
        \includegraphics[width=6cm]{Images/img_x/caux_10.png}
        \label{fig:x10}
        \end{center}
    \end{figure}
\end{frame}

%-------------------------------------------------
%------------------------------------------------

\begin{frame}
    \Huge{\centerline{\textbf{The End}}}
\end{frame}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document}